\solutionSection

Рассмотрим треугольник $ABC$. 
\putTwoImg{6cm}{3}{5cm}{4}

Если считать, что все стороны квадрата раны 6, то треугольник будет иметь стороны 3, 4, 5. Радиус трех нижних окружностей равен 1, тогда нужно доказать, что радиус вписанной в ABC окружности так же равен 1: 
Рассмотрим треугольник $IBC$. У него основание $BC$ и высота $r$, $\Rightarrow Sibc =  \frac{BC \cdot r}{2}$
Точно так же в треугольниках ICA И IAB площади будут равны:
\begin{displaymath} 
\frac{CA \cdot r}{2} 
\end{displaymath}\\
\begin{displaymath} 
\frac{AB \cdot r}{2};
\end{displaymath}

Учитывая, что площадь треугольника \begin{displaymath}  ABC = \frac{AC \cdot CB}{2}, \end{displaymath} получаем следующее равенство: 
\begin{displaymath}
\frac{AC \cdot AB}{2} = \frac{BC \cdot r}{2} + \frac{CA \cdot r}{2} +  \frac{AB \cdot r}{2}; \Rightarrow 
\end{displaymath}\\
\begin{displaymath}
AC \cdot AB = (BC + CA + AB) \cdot r;
\end{displaymath}\\

Подставляя $BC=3$, $CA=4$, $AB=5$ получаем $r=1$.\\

Что и требовалось доказать.

\markSection

\begin{enumerate}
    \item Правильно выполнено построение к задаче (8 баллов). 
    \item Приведено верное доказательство(12 баллов).
\end{enumerate}